【居屋首設網上申請】會唔會出現大規模申請失敗???

政府試新野 以TRACK RECORD黎睇 一定搞到亂一亂

善心打破零回覆

交表好d

老貓會COME

居屋首設網上申請 僅得45分鐘填表兼中途save唔到

今期居屋首次接受網上交表，房屋委員會特別提醒申請者只有45分鐘時間填表，期間不能儲存資料，亦不得閒置逾2分鐘，否則申請會被中止，填表可謂分秒必爭，儼如考試。有申請人擔心不熟悉程序，未必能於限時內完成，或要多填數次才能完成。不過，房屋署發言人強調，早前已進行多次測試，一般情況下，45分鐘足夠完成所有申請程序。

房委會解釋，為善用系統資源，申請者最多有45分鐘時間填表，過程中不能中途儲存資料。房委會表示，為確保申請表能於45分鐘內完成，申請者填表前應預備所需文件或資料，例如申請者和相關家庭成員的身份證明文件、家庭每月總收入及總資產淨值、信用卡等。

房委會又預告，如畫面顯示「系統發生錯誤」或「系統現正繁忙，請稍後再試」的訊息，可能是有較多申請者同時使用網上申請服務，申請者可於稍後再嘗試，又或於非繁忙時段，即晚上9時前或午夜12時後再試。

房委會表示，申請者必須確保網上成功繳付申請費用，成功繳費後，申請者將收到電郵確認，未能成功於網上繳付費用的申請，將一律被視為無效。

反觀房屋協會在2017年推出資助出售房屋－將軍澳翠嶺峰及屯門翠鳴臺時，白表申請人可以透過網上遞交申請，預設時限須於30分鐘內完成。房協表示，網上申請平台沒有為申請人提供儲存功能，申請人如有需要，可自行截圖紀錄申請資料。當時申請過程順利，房協未有收到任何相關投訴。

一撚定會

人生大事會唔會有人咁傻仔幫政府試BUG

會

因為香港注定 No IT

老貓幫唔幫手試bug

算一個進步, 遠遠拋離4000蚊

煥然懿居都用網上申請
不過份表簡單好多

起碼要比800億星之子研究
500億經費唔多夠

都唔撚會中架啦。

扣左幾舊水申請費 連抽都冇得抽

單身申請者變家庭申請 可增中籤機會

此外，房委會亦放寬白表家庭申請者的家庭成員同住要求。過去居屋申請要求白表家庭成員於遞交申請表時，申請表上所有家庭成員須於提交申請時，必須與申請者共住。房委會於今期居屋取消這項「共住」規定。因為白表申請者於申請時，不一定與所有家庭成員共住，例如年輕夫婦於購買單位前或須各自居住，而希望照顧年長父母的成年人，於申請時亦可能並非與父母共住。

換言之，現正獨自居住的白表單身人士，倘若想以家庭申請者身份遞交表格，增加「中獎」機會，可考慮在填表時加入家人名字，但須注意一旦成功中籤買樓，日後亦必須與申請表上列出的家庭成員同住。

其實姐係點???